入門倉鼠飼養資料庫

開po有感 好多人都鐘意倉鼠 得得意意 但係好多時侯飼養方式又唔查下 以為放個籠 放個跑輪就搞掂 當中有好多細節需要注意 對於一啲準備養 初養倉鼠既巴絲 希望呢篇文對你有少少幫助 我唔係話完全熟悉倉鼠呢類既 但數數手指都有4、5年既經驗嚕 中間都有養過銀狐 小灰霸 熊仔鼠 以下會講下倉鼠籠、主糧、習性、品種、疾病同埋我個人同佢地相處既方式 （我會以我過往經驗黎分享 有啲係以前Google search落既知識 有啲係我養既時候發現既 希望有錯請更正 仲有 會有啲倉鼠圖片 希望認得出我既鼠既巴絲們高抬貴手 唔好起底 因為我啲鼠都有少少名氣 有啲粉絲follow緊 ）

就講下少量品種先 我個人好鐘意銀狐 唔想一下子比大家睇咁多字 比個圖大家緩衝下先
銀狐：

呢兩隻係我既鼠 兩隻都係年幾前走左嚕 特登揀左佢地大蛋蛋黎比大家分別下 到底倉鼠既男仔同女仔點分呢 大家可以睇下張圖 兩隻鼠個下半身位都有兩大舊粉紅色漲卜卜既野 冇錯 果舊就係 大蛋蛋而女仔係點既樣呢？

下半身係完全平既 唔會突出一舊粉色又軟淋淋既蛋 （冇錯 呢隻都係我既鼠 佢係九月頭因為老 都走左了 ）

不過！ 唔突都唔洗咁快判斷係女仔既 有關天氣方面 如果天氣熱 男倉鼠個蛋蛋自己會露哂出黎散熱 凍就會收番哂入去 有可能唔明顯 或者直接睇唔到佢粒蛋蛋。 另外就係 年紀問題 。出世一兩個月未咁快見到蛋住既 不過都唔排除一啲鼠好細個已經分別得出係男仔 點解？ 始終有啲蛋蛋會天生比較大嫁嘛

好似講左好多野咁
小灰霸啦：

又係我隻鼠既出現
點解佢地張張相都係度訓教嫁？冇錯 ！倉鼠就係 廢 、懶 、玩！食飽訓 訓飽r痕 r完訓 得閒跑幾野咁啦 如果你想知點抱上手 我等等再講啊 ～
呢種就係舖頭賣得一向最平既鼠 叫小灰霸 大家好熟啦 不過 我有樣野要提下大家既：

有啲寵物店為左賺多果少少錢 就改哂啲野。改咩？
我發現 例如小灰霸品種名：楓葉鼠/小灰霸 但係寵物店會係另外既箱度擺大隻少少既小灰霸叫肥肥鼠 波波鼠？總之改左名 會比一般小灰霸賣得貴啲 同埋係假日 就會將價錢提高
例如平日係$25 假日變左$45 原因係初養倉鼠既人會以為係唔同品種 就有機會買左啦。但其實兩款唔同既名 都係同一品種鼠 當然 你照樣睇過想養大隻啲既鼠 你都可以照買 我建議可以平日去揀 會平啲

仲有好多品種既 例如雲石、小老母（小露寶啦 ）、紫狐、金狐、熊仔鼠等等 如果你地想知道 我再講？

其實我唔知連登既人多唔多人熟悉倉鼠既野 同埋感唔感興趣 我打打下發覺自己好多字好唔慣 又驚冇人睇 如果你地想了解啲咩多啲 講我知？ 我等等再介紹或者講經驗？

比張唔係訓覺既相你地睇

支持

你個陷家產係咪玩嘢？玩嘢入公廁！

你第一張相點影？

多謝 有養鼠？有冇咩想問 既然至少有一個人覆我陣間繼續出文啊

唔洗理佢 我已經即時block左

我兩隻手抱住 我男朋友係隔離幫我影既

細個養左隻金色毛既，好搞笑

btw 養鼠係咪要打孖養，單隻養會唔會悶親

唔得！！！呢個真係大忌 鼠係獨居 係會爭地盤 除左小露寶呢種 其他 包括熊仔鼠 一律都唔可以一齊養 下場一係咬傷流血 一係死 再唔係好到搞野係咁生bb 總之唔好打孖養

用紙棉我prefer 白色
因為如果佢唔小心咬傷自己
可以睇到有冇血
同白紙可以睇大小便有冇異常

熊仔鼠都好得意

你兩隻鼠個屁股都幾乾淨...
我2隻成日都黃屁股...........激死

我而家木屑同紙棉都唔再用嚕

好正 仲要原色長毛
我以前都有隻長毛 成日幫我清潔地下 （講笑 ）

我夏天會scott 廚紙

冬天會加紙粒...

因為佢地成日都行番痾尿個位 有啲鼠本來好鐘意乾淨 定左一個位痾就係果個位 我果隻小灰霸 次次都要痾尿係跑輪度 最閉痾完照跑 我都激死？！

之前做完手術要帶頭罩

Lm

我兩隻都free style....四處來，教唔到 由佢，因為我每天都換洗

咁細個都有

我隻小灰霸好叻，D鼠糧唔o岩食就跳入 食物盆到痾尿

生左bb如何保護，避免滅團

醫生DIY ，但佢好叻即晚同我自己除o左
結果頭3日 日日同佢大戰，之後傷口埋好D先唔洗帶

唔好去搞D B

佛系都會滅團
老豆老母會食

冇法有D唔健康佢地會殺

Professional

好！我繼續講下啲品種

由於我冇養過其他品種 我冇辦法一一解釋哂佢地既野 但我都有了解下關於佢地既知識 （有養既巴絲可以幫下手補充資料 ）

以我所知 大家通常見既細細粒倉鼠 大總類係叫三線鼠 原因係佢地背脊都係有好明顯既一條直線

紫狐：

（google得黎既圖片 ）

金狐/布丁鼠：

（google得黎既圖片 ）

小露寶：

（google得黎既圖片 ）

三線鼠 其實係佢地交配混合而成既。銀狐、金狐、小灰霸、紫狐交配之後佢地生落既bb 都有機會一胎出現唔同顏色既三線鼠

以我所知 紫狐大左會好似銀狐 好多人會誤以為紫狐係銀狐嫁 。紫狐細個既時候 身上面既毛有淡淡紫色 到左大個 會愈黎愈淡色 最後好大機會變左成隻都係白雪雪 如果你發現你隻鼠大個既時候 竟然變左成隻白色 冇乜其他色既話 咁你好大機會當初買果隻係紫狐嚕
如果係銀狐又點呢

大個仔大個女都仲係灰到咁 身上多處都係灰色既

仲有仲有 都好多人鐘意既熊仔鼠

長毛白色熊仔鼠

奶牛熊仔鼠

原色熊仔鼠

以上三張相都係我既相 不過都走左了 熊仔鼠最大特徵就係有個豬鼻仔 周圍索 成日企係身 豎起耳仔
熊仔鼠仲有好多顏色 啡白就係熊仔鼠既原色 然後發展到有全白 全啡 淡啡 黑白 金金地既色 仲有長毛選擇添
不過長毛有個唔好處 如果你用既底材係紙棉或者木糠 好大機會佢啲毛會經常痴住一舊舊碎同棉係度 特別係屎忽位 （佢行果時個身係咁拖）

黎啦分享你屋企隻熊仔豬鼻黎睇下

想養群居鼠
沙鼠係好選擇
籠夠大可以養5-6隻，佢哋識排隊玩碌，有秩序過中國人

除左隻熊仔鼠我仲有隻小露寶
有時淨係望住佢地都覺得好治癒

呢隻衰野上次感冒完又番發 睇緊醫生 今次要食抗生素3個禮拜

大袋

大袋到佢 佢隻肉掌好正

我之前隻倉鼠成日打飛機

你隻咁fit 我兩隻都係大肥婆

笑死 得意到
之前係網見過有隻倉鼠斷腳睇醫生 幫佢用野包實左隻腳仔 搞到勁似啲人打石膏咁笑左好耐

可惜走左了
養過一隻雲石一隻大袋

老年樣

有幾耐命?

有貓養唔養得?

話說的隻鼠鼠隻手生左粒野關唔關食太多瓜子事？

高熱量食物有機會

有啲真係好鐘意打飛機 我之前養過一隻成日都打飛機 成日都比我拍片 又影哂相 開頭會好驚訝 好驚奇 後尾次數多到我見到都唔再睇 睇到厭

佢本來得30.5gram 佢終於肥左少少 而家40.5gram 我其他鼠都好肥。。 我比醫生話我啲鼠全部癡肥

雲石聽講好惡？係咪

有邊個錫鼠主人 D鼠唔過肥............

好乖架
反而熊仔咬過我一次

一般兩至三年 好短命
不過都已經足夠培養好深厚既感情

有貓都可以養 但係你需要放倉鼠籠係隻貓搞唔到既地方 同埋最好用布蓋住個籠 等佢唔會咁驚

有D肥DD都有好處，萬一有病時，都可以頂住
我隻肥白之前有良性瘤到做完手術 前前後後跌10幾g

生粒野大多數係脂肪瘤 我隻鼠耳仔都生左粒 醫生話好多鼠都會有 係好常見既病 瓜子係高熱量野食 係關事的

食得多瓜子會短命d

我隻小灰霸好似非洲長跑選手咁瘦

我隻生腺瘤第2次翻發粒野大得好快
結果去手國界做，但今次好彩連引發腺瘤 腺體都清到
應該可以安心，第1次旺角做醫生都講第一次因為腺體未見到可能翻發
今次粒瘤爆出來，結果反而拉左2粒腺體出來，醫生可以好好清除

睇下醫生好，有冇問題或營養不良

有D可以自己留意

牙齒有冇過長

- 正常牙齒係帶黃(有鐵質)

- 正常鼻仔粉紅 (冇貧血) 貧血鼻色會白

- 鼠皮膚拉起有彈性 (冇缺水)

帶佢睇過 佢只係太揀飲擇食

淨係鐘意食瓜子同新鮮蔬菜

轉食 OXbow 之類合成糧

可以跟包裝方法去轉

或者
一日全雜糧
一日全合成

慢慢改成合成

我抽起晒瓜子同花生
個星期最多比一兩粒佢食

睇一次用左幾錢

Ok！介紹完我自己養過既鼠 我真係想講下佢既特性。。。

第一：三線鼠

我養過既三線鼠都係懶到爆 勁鐘意訓覺 每次見到佢地食飽就訓 訓飽就食 夜晚出黎跑下步 之後又繼續食 食 痾訓 我就好驚嘆 ：哇 仲爽過做人
我建議呀 我建議炸下 新手可以養銀狐先 佢地一般都好乖好純 開頭有機會輕輕咬下你 你多啲拎佢出黎玩 上手 好快同你熟到

以下係我屋企3隻唔同既銀狐 都同我好close 好痴我 同埋好懶

小露寶同熊仔鼠呢 我認為比較難上手 好多都好神經質 小露寶跑得好快 而熊仔鼠好神經緊張 一有風吹草動佢地會即刻起身 望下周圍 會發呆 不過一樣可以用野食黎利誘佢地

我隻熊仔放出黎玩既相

醫生費一般250 ~ 300
藥錢另加

手術約3000起

但某珍XX獸
收費貴，醫生冇愛心
小白最初去對面海睇，醫生費貴唔在話
醫生大大按隻鼠個瘤，又大力掰開鼠口
隻鼠慘叫，仲話我隻鼠係Spoiled princess，我心諗仆你個街唔錫佢就唔俾
錢睇你，之後開張手術費近萬報價，我吊有錢都唔俾你

我睇開毛國界同旺角動物
呢兩間醫生有愛心同識講俾主人知乜事

珍XX獸在對面海開o左分店

我今日就係帶隻鼠睇完
診金加藥費 抗生素一支 佢感冒 埋單$750
之前我隻鼠要做手術切瘤佢預計費用都6000幾 仲未計要留院觀察下 住院要700蚊一曰計的 另外食物同鼠手術後要換既醫療材料都唔包 再另外計

佢鬼門關走一轉，睇到佢平安我真係好開心

邊間?

珍xx獸 西區

好仆街，下次去毛國界好過

馬醫生同黃醫生都好好
做慣倉鼠手術

上次醫生順手清肚仔粒肉粒都冇加錢

港島不如睇

dr hughs

我隻熊仔鼠成日訓到隻豬咁，撩佢都唔彩
有次試過趁佢訓教督佢，即刻咬到我流血
但平時點整點玩搓圓㩒扁都得

魚干仔對佢地身體好唔好 日日食得唔得？

冇乜必要唔好食
怕佢有細骨會傷到個囊

我隻熊佬鼠鍾意通屋跑 偷隻貓d雞胸食
最愛的唔知投左胎未

樓主可唔可以教下點樣養倉鼠，
以前養過但都過唔到兩年死哂

長毛熊仔鼠真係好得意，後面個尾有條裙，唔係間間寵物店都見到

想問點先敢抱隻倉鼠
我個隻會咬人 d牙勁尖 指甲長
我唔敢掂佢
（呀妹去左外國 要我代養 [/member]

你隔住個籠餵多啲佢食野，等佢聞多啲你陣味
雖然人地話倉鼠唔認人，但我覺得慢慢比佢熟習左，又唔好太大動作嚇親佢，其實都唔會太惡

想問下大家邊隻糧較好？

幫朋友養過隻倉鼠一段時間
雖然佢成日製造好多麻煩
但慢慢都培養左啲感情
還比佢果陣超唔捨得

熊仔
養左依個肥婆成年啦 無時無刻都會呆左喺度唔郁
不過有時諗到第時佢走左我會點

我呢隻反而冇咬過我 但係平時都唔比掂 有野食搶 搶完就會走 好現實

你成日都放佢出黎玩？

其實唔洗點特別飼養 不過就有啲小細節可以留意下

你係寵物店揀倉鼠既時候 睇下外表有冇損傷先 咁多鼠放埋一齊 有打過架少免既 一般咬崩左少少耳仔 身體有少少出血 隻眼仔有冇紅腫 會唔會特別唔精神？
一般病鼠有一個好大特徵 就係佢啲毛係又疏又光滑 通常睇落已經好殘咁既樣 （有啲鼠天生係多油 果啲就真係睇得出純粹痴立立既毛黎）

另外就係外表睇唔到 但係天生身體有缺陷既 就都難避免啦 咁唔好彩揀到都冇辦法。。

所以我覺得你養鼠 買果時可以留意下呢啲野先 至少減低買左病鼠既機會

佢地好少番長毛嫁 但通常一番就一大堆 極速比人買哂 我之前隻白色長毛都只係網上買 買番黎都大大地 不過我唔介意

好詳細啊
咁食呢方面有冇咩特別要注意呢
買返黎比佢食既野佢有好多都唔食，想問下通常樓主會買啲咩野食/零食比佢地食

已經養咗鼠鼠都有十二年經驗左右啦
而家呢隻都年幾就黎兩年
仲有隻幾個月嘅黑熊仔
黑熊真係好難幫佢影相

新鼠多數食雜糧，建議慢慢轉oxbow個類合成糧
雜糧我習慣抽起花生同瓜子
一星期最多一兩粒當獎勵
為佢地身體好

發呆最好立即影相

養過兩隻灰霸 而家第三隻係小紫王 全部都係仔

係呀 你可以慢慢放隻手入去先 睇下佢會唔會衝過黎咬你先 唔會既話 可以比佢聞下你隻手啲味 熟悉下你 千祈唔好一下子好快速伸手入去摸佢 佢會以為你攻擊佢 嚇親佢 自然就咬你。
另外牙尖呢樣野就。。。
點樣牙尖法。。 倉鼠都牙尖。。不過要咬硬野嫁嘛 不過都可以磨牙既。
同埋指甲方面 指甲唔洗怕 好軟嫁炸

你多啲親手餵野食比佢 接近下佢先 佢戒備心冇咁重就好易上到手嫁啦

好多人都用oxbow呢個牌子既糧
但係啲鼠好多都唔鐘意食 因為太素
就好似人咁 一般人都唔鐘意食素 一餐裡面至少要有肉食 或者食下高熱量既野 倉鼠仔都一樣
但我承認我衰 因為太錫隻鼠 成日都比混合糧佢食 食到佢地好肥 因為我係獸醫診所買過oxbow 佢地根本食都唔肯食。。。

想知道點樣製造麻煩 你講得好搞笑 哈哈 我成日都話佢地係衰野黎 搞屎棍

好正 佢地呆左個樣係勁得意

留名冇壞

我成日都係I x rabbit 果啲度買生果乾 有香蕉 水果粒 不過多多地糖 唔洗成日餵 另外我比既 細倉鼠好鐘意食麥皮蟲 生既乾既一樣得 佢地鐘意到會搶

哇 ！！！12年經驗
要係咁連拍 成大堆相裡面只揀到一張係睇到上眼既 其他要刪

點解可以成功逃籠

我閂唔實？

養過銀狐、小灰霸、長毛熊仔
銀狐係小學個陣養，個陣仲要唔知唔可以同籠...店員無講
好在真係無血案發生過，兩隻都平安百年歸老

小灰霸就好難上手...幫朋友養過一排

熊仔超級乖

不過對上一次養都十年前喇。倉鼠太短命，每次佢地要走我都喊好耐。我受唔到呢個隔兩三年就分別既刺激

OXbow有2種一種係平D 水泡餅咁外型
另一種係 貴D 條狀呢隻好食D 有紅羅白

你要轉就要下決心
不過我失敗......
現在我會混入去雜糧到每日俾佢地食 (貴個隻)
但最近發現佢地開始會食，希望慢慢可以改到

所以每日幾忙都會同佢地玩下
日子一日一日過，佢就咁一世
你可能會好多寵物，但佢只有你一個

我隻 小灰霸 5日上手

有冇相睇睇?

我唔俾蟲佢食，怕高熱量

肥到最大size 輪都唔夠佢用

晚晚都要出黎唔放係咁跳黎跳去 圍住間屋嘅邊跑黎跑跑一陣又爬腳

有倉鼠食嘅煙仔餅佢地超級超級鐘意食

小robo勁得意最鐘意小露寶

倉鼠個樣真係好傻

我想問我呢隻係咩品種？

個人分享
會睇倉鼠獸醫
==========================================================
旺角動物診所 何文田(油麻地地鐵10分鐘行到)
梁醫生
(星期一，四至日)星期三休息
星期二梁醫生會外診，所以最好問下，星期二開唔開
27601026
==========================================================
毛國界 大角咀 (澳海城10分鐘行到)
馬醫生/黃醫生 (星期一至日)
2142 3399
=========================================================
Dr Hugh's Veterinary Hospital (天后)
Dr Hugh's(星期一至日)
2380 0612

=========================================================
急診24小時 (大圍珍禽異獸)
26871030

小灰霸

Thanks, 但係我兩隻一齊養，佢哋又冇事好溫馨一齊瞓覺，點解？

可能仲細，但唔代表第時唔會打交

建議分開養，閒時放出來一齊玩

但係佢哋都半歲大

有時會追嚟追去，但係成日都一齊瞓

新手第一次養，養緊布丁鼠，好可愛，第2日就上手同我玩
由於新手，所以想問隔幾耐幫佢清一次籠好？

你留意住先，或者呢兩隻可以夾到

但如果有一日有無啦啦損傷，到時就要留意可能要分籠

有D鼠細細個一齊大，環境食物又充足
真係可以好安全咁，但係最好都係留意下有冇反常情況
一有唔對路就分開佢地

我家兩隻連籠外見面都打交

佢地間唔中要補充蛋白質 蟲仔一兩條ok～

倉鼠同你有仇

倉鼠都可以養到1星期死哂2隻？好撚恐怖

我另外有蛋白質糧會俾佢地

咩糧黎 你有冇試過白烚雞肉

環境唔好，不足1個月鼠好易死

我想睇下你用咩籠

呢隻，但間唔中俾

你問我，定問佢?

肉類我冇俾，間唔中俾一小粒鮮蘋果肉佢食

問你個籠
你勁似果啲營養師
有冇買磅幫佢地定期磅下重

電子磅有，但都好少用，越磅越傷心

最肥一隻用呢個

銀狐用呢個，之前俾個新大籠佢，但佢唔鍾意仲咬我，結果又要用細籠
轉輪已換15"

另外每個籠都加一個盒仔俾佢地訓覺用

呢隻盒

今日隻鼠又突然嬲豬咬到毛都入埋肉 好狠
大家畀倉鼠咬到出血通常會點特別處理？

隻手咁短點打飛機

我嗰隻成日自含

笑左 佢係會用脷係咁奶 有時又咬下面 睇到一條深紅既賓周仔 最尾會出左一粒黏黏地又白色既野 就係精 佢會自己食番

麥皮蟲

哈姆太郎

又黎少少分享
今次想講下關於倉鼠疾病既問題。
先係最常見既病

＜腫瘤＞
倉鼠既腫瘤 好大機會係因為隻鼠癡肥 食好多高熱量既野而導致 通常出現係耳仔 肚仔 胳肋底 總之無啦啦生左一粒野出黎 如果係眼仔度 有機會係眼瘡 不過呢啲等等再講

我對上一隻鼠 有生左一粒腫瘤係耳仔度 好多時侯鼠年紀愈大就愈發出黎。有機會生長速度極快 相反都可以好慢。

有腫瘤？又唔洗一定打定輸數先既。
第一，有手術做嫁嘛。
如果你隻鼠年紀大 絕對唔建議開刀做手術 因為佢既體重 麻醉藥既成分 已經超出佢能力範圍 負荷唔到。

咁如果你話 我隻鼠後生 評估過後係ok 藥費同手術費果啲你都冇問題 咁就做啦 至於邊間睇鼠係好既醫生同獸醫診所 上面有巴打比左幾個建議 感激萬分

另外 就以我既鼠為例 我帶左佢去睇獸醫 醫生話佢果粒係良性既腫瘤黎既 問題唔大 因為係良性 可以唔做手術都得 唔做最多粒瘤會一直跟住隻鼠到死果日 除左會慢慢變大 同埋隻鼠多手走去整粒腫瘤 就唔會有特別大問題

我隻鼠果時都兩歲 真係唔會考慮做手術 再加上佢粒瘤係良性
最慘係佢多手 成日刮 搞到成日流哂血 睇見都好心痛

我果時仲問左醫生一條問題
粒瘤而家係良性 會唔會突然惡化 變做惡性瘤 ？

醫生話唔會 係良性就良性 唔會惡化的 （我根據當時醫生咁講 但醫術呢啲真係因人而異。。。 ）
都好好彩 直到我隻鼠走果日 佢粒瘤最多變大之外 冇影響佢身體任何既唔舒服

＜濕尾＞

唔知大家有冇聽過濕尾呢兩個字？
亦即係腸胃炎 倉鼠黎講 一腸胃炎就好大機會會死 不過 都要睇番你有冇即刻帶佢睇醫生。

濕尾 好多徵狀睇得出。
1.隻鼠冇哂精神 成日係度訓
2.冇再點出黎跑步
3.冇胃口
4.痾爛屎 好多水 好淋（正常既屎係一粒粒 岩岩痾既可以接受少少軟身 乾左就硬身 而且係黑色） 如果係濕尾既屎 明顯一pat pat 可以留意下個籠會唔會周圍都係爛屎 再加係啡色 淺啡色既爛屎
5.鼠既屎忽位長期濕左 好黃 有機會係佢既尿 但平時佢冇既話就觀察下佢啲黃尿係邊度出黎
5.愈黎愈瘦 體重好快咁下降 唔食野又痾 緊係變到好弱

濕尾對倉鼠黎講係好致命既疾病 萬一咁唔好彩發現有 唔好諗啦即刻book睇醫生唔拖得

倉鼠真係好可愛 d毛好軟熟
好掛住比佢地四隻腳仔踩上手心既感覺

呆下呆下就真係好搞笑 但係成日咬籠真係好攞命

最重要係一線三線小露寶類個籠底面積最少要40cm*60cm跑輪直徑17cm，而熊仔類要60cm*80cm，跑輪21cm呀 養得都想隻衰野開開心心架嘛，係咪先

我屋企隻肥仔，晚晚都打幾次J

惡樣

又係時候放下相

係咪好有興趣睇下啲倉鼠點打飛機？

出賣下我以前隻愛寵
佢成日都打飛機嫁 好明顯地
紅色果粒 就係佢個賓周仔 唔洗懷疑 佢個賓周仔係可以再長少少

咁 之後呢

係既 大家所見到白色既 就係倉鼠既子孫 佢地會自己食番佢 咬下咬下就冇再見過佢係口度吐番出黎
以前唔知咩黎 抱完佢上手發現有 仲摸過禁過 係黏黏地

d仆街可以用口扯到自己條賓周勁長
仲識禁住自己蛋蛋黎扯

新手養咩品種較好

紫王

想請問下，隻鼠有隻眼紅左即係咩

有病，要睇醫生

唔該哂巴打

想問倉鼠需唔需要人摸？定唔好搞佢佢會更開心？

仲有前幾日天氣涼少少, 屋企隻倉鼠好似活動量少好多, 係唔係正常？

我覺得主要都係睇個性 同埋佢對你既信任程度 有啲鼠本來就唔鐘意人掂 到佢死果日都仲係唔比人抱上手
有啲就好鬼鐘意人摸 又鐘意人地幫佢按摩氹佢訓覺 好似我啲鼠就係咁啦 佢好enjoy嫁 仲一路一路震震下 舒服到佢

如果隻鼠對你有戒備 都一樣會唔比你掂 佢會叫 會好驚 咁就唔好搞佢會好啲

另外倉鼠活動量少左 你可以觀察佢係咪唔舒服先 如果長期係度訓覺 你就要留意下 有冇濕尾呀 有冇生野之類 夜晚見佢都有出黎跑下步都仲可以放心啲 同埋記得睇佢既便便同飲食方面 有冇少食左 水飲得夠唔夠

如果發現有異樣歡迎上黎討論

早晨 我又黎分享啦
唔知大家有冇發現呢幾日既朝早同夜晚都涼涼地呢
冇錯 就係漸入冬天既日子
係冬天既日子 倉鼠仔要點過好？

其實倉鼠比起隔離爬蟲黎講 溫度方面比較易處理同適應 至少唔洗話凍到要加哂暖墊之類

幫倉鼠保暖有好多方法 我列出黎比大家睇下有咩材料、物件輔助保暖同埋有咩小方法避免大家隻愛鼠感冒或者有咩唔舒服 （會講埋方法既利弊 每人有唔同立場同埋用過既經驗 所以參考好啦至於採用邊種方法就經自己慢慢考慮番 ）

首先我地係底材著手先
一般我地鋪底既會用栗米砂、紙棉、木糠、紙粒同埋廚房紙。
係冬天 我會比紙棉。

咁不如我順便講下底材一啲小資料。

栗米砂

除左冬天 我都會一律採用栗米砂 貪佢夠乾爽 又吸收同防潮 而且唔臭

如果你用一般既籠（鐵籠之類）有好多空隙 鼠既特性就係好鐘意挖野 下場會係點？
咪就係你可以成日發現到係地下或者枱面 總之籠既周圍都有栗米砂

有樣小發現
我見過啲鼠會久唔久係度拎住啲栗米砂係度咬 由其係岩岩清潔完 放左新既栗米砂落去 佢地就會係度揀 揀黎咬。開頭我以為佢地拎黎食 大為緊張！
最後發現 原來佢地係會咬碎少少 多數揀大粒既栗米砂黎咬碎 同埋用紙棉效果都係一樣 會咬淋少少同細舊少少黎用既。所以如果你選擇栗米砂同紙棉比佢地 又見到我以上講既情況 唔洗擔心 佢地分得好清楚到底咩係 野食 。。。。。

紙棉

冬天我都會採用呢款紙棉 本身棉可以夠佢地暖笠笠 相信好多人都會對紙棉既反應都表示麻麻 原因係紙棉對於倉鼠既健康有可能造成影響
紙棉有好多粉塵 倉鼠吸入有機會令佢地個呼吸系統同埋肺部出現問題 例如係過敏等等 （可能會聽到倉鼠發出一啲異常既聲音 但唔係受驚嚇既＜吱＞聲 而且係長期 持續既聲 有啲微弱 ）

如果你最後決定採用 我建議可以由你清潔完個籠 放紙棉落去既時候 你可以見到好多粉塵周圍都係 隔一陣再撥下放左落去既紙棉 睇下仲會唔會飛哂啲塵出黎 如果冇啦 咁你先放番隻鼠同佢地食物兜呀 水樽呀之類既野落番去 至少避開左啲塵先

切記唔好放左隻鼠落去先放紙棉 要一切就緒先最後放低隻鼠

漏左放低我隻鼠用紙棉既相

圖中既籠叫［壓力克箱］

熊仔鼠一歲幾了，算唔算老鼠？
好似已經冇以前咁活潑

一歲幾都仲未算老 大概人黎做例既話 就係中年人啦。 兩歲幾三歲就係老人家黎嫁啦。

好開心見到有倉鼠post 勁中意倉鼠
想問樓豬同隻鼠幾耐先fd 到？
我隻熊仔鼠 次次捉佢上手都走
好羨慕你隻鼠會反肚係你隻手到訓覺

勿相認

養到變肥大叔

好掛住佢地 ⋯⋯

好白好滑

小露寶最可愛

Hihi 我就係見冇咩討論倉鼠既post先開番個 而且又唔多人真係知倉鼠既資料 所以決定分享下
你果隻熊仔鼠 好難搞
我養細鼠就得 有隻最快一兩日已經係手訓著覺 有啲就幾個禮拜 之後日日都要上手抱訓覺 反肚捽肚仔又得
熊仔鼠我自問都搞唔掂 熊仔鼠成日發神經
我晏少少share個我平時同倉鼠互動既文 要番工做野 要慢慢打字 哈

好正 就係呢啲死肥仔 好白滑 好想係咁搓圓禁扁佢

哇 你都養過好多品種。。。

我都覺 簡直光滑

你既相呢

我冇養

點解唔養啊 屋企唔比？

我會成日係咁搓佢 佢脾氣真係超好

超矇

食o左美毛糧?

D毛色好靚

今日又要破財買糧

冇 以前係寵物店做 冇食過啲美毛糧 個啲呃人
佢有冬白基因 所以毛就又白又滑

美毛 只不過係糧中蛋白質多D

我隻女有麻甩基因

鼠命咁短 我乜糧都溝比佢食 食既野仲豐富過我🤪

呢個係佢啊哥 花栗哥哥

粟米鼠兩日刨清光

想知道隻倉鼠肚生瘡係咩病

有冇相

瘡有好多種，真係要知要睇醫生

一般眼瘡，唇瘡
或者D 汗腺，乳腺閉塞 瘡

另外可能係瘤

過左身了
養左兩年最尾果星期生左粒瘡
佢好似好辛苦咁

可能瘤，不過鼠好易有，因為好多先天基因唔好
又多近親繁殖

整個gif比我整到咁

樓主有無倉鼠打飛機既片

有 而家整

我個隻唔知試過未

跟返個比例佢篤精好大篤喎

可能打過 不過冇比你見到 同埋佢好少打 我呢隻係成鬼日打 一曰打幾百次（誇張左 ） 睇到我唔再睇 由佢改到夠

仲可以再大篤添呀 呢篤一般啦

由佢打到夠 仲有呀 如果你見到你隻手有可能痴住左啲白色黏黏地 一粒仔可以搓完禁扁 有機會係你hi到佢啲精

諗下個最貼切既主題
我先
＜救救小倉鼠＞
內容：倉鼠唔想沖涼

好似雪米糍呀

你都幾鍾意美化自己，其他例子我唔引用，會唔會其實你係滿足自己而唔係錫？
你咁同怪獸家長有咩分別？

我幫開幾間寵物中心做野
好多變態中女都好似你呢d心態
最初可能出於善心
慢慢變固執

寵物冇咩分辦能力
有好野就食

你「錫」既定義係咩？
我係診所買過幾隻獸醫「認為」適合同對倉鼠好既糧 番到去每次我都用淨半包 次次都見到啲鼠既糧除左撥到周圍都係之外 冇食過 會唔會係食左少少我唔知啦。 但至少我見到大致上都冇少到 我觀察完先再轉番啲混合糧。

咁不如你講下你點樣養鼠講下經驗 等我都學下野呀

天氣開始轉涼各位絕對絕對絕對唔可以用棉花保暖！

坦白講啦其實市面上都冇一款糧係話最合適 我個人建議就係佢哋咁短命 好食嘅嘢都比多啲佢 糧就唔好比死一種 我溝5種 由得佢食得開開心心 當然唔係垃圾糧

溝5種
介唔介意講下你有邊幾種 我都想試下比

我自己有養鸚鵡既 有個牌子既種子糧好有益同埋好多唔同穀物溝既 可以比你地參考 呢包可以比倉鼠做主食都冇問題

Marukan 水果穀物
Marukan 蔬菜穀物
Bunny倉鼠糧
朋友自配糧:成份如下
成份 帶殼紅花籽，加納利籽，大米花，牧草，帶殼大麥，亞麻籽，黑黍子，白黍子，紅黍子，燕麥，帶殼黑蕎麥，大麥片，燕麥片，紅高粱，黑瓜子，南瓜子，草粉 帶殼薏仁 自己配既糧 因為出面啲糧 成份麻麻 所有自己買野配 無添加 冇防腐
仲多過我食既野

又唔好咁講
鼠生咁短 餐餐都食到咁健康佢都好慘
如果你呀媽淨係畀d 健康野你食 你都頂唔順啦
分享post 都做道德判官
睇落你仲怪獸

你咪又吹奏自己幫過幾間寵物中心做野，唔見你好得去邊

咁應該比多啲紙綿？

紙綿 ok，但現時天氣仲未好凍，唔駛俾好多

現在天氣20-23 c 先係D鼠鼠最合適

可以紙棉/廚房紙(4季通用)
注意紙棉用前最好都先過濾
因為部分牌子粉塵較多
對佢地呼吸系統同埋眼都唔太好

廚紙唔好用太硬，因為邊位有機會鋒利
上次獸醫講

好想撚撚傻仔鼠

樓主幾時教點令倉鼠上手瞓覺？
我嗰隻成日上到手，塞完嘢食入口就趕住走人

你下次上手淨係摸佢， 唔好比佢淨係覺得上手就係食嘢

我驚試多兩次 佢知上我手無嘢食 會唔上黎
試過手到無嘢食，佢行兩行就想走

捉佢上手試試

唔係好識捉佢 有幾次佢好驚

熊仔鼠留名

勉強唔黎 我六隻得一隻肯

可能我技巧唔好
自己爬就肯，我捉就會掙扎下

慢慢培養感情吧！加油

我都係奶茶色

Sorry 好少用連登噤遲先覆
佢成日拎個鼻或者個身係咁篤個水樽走珠
啲墊材好快濕哂 我日日都要換木
又成日推跌我比佢個食物兜仔 倒瀉哂啲食物

留個名先
諗住下個月買隻銀狐黎養
巴打們覺得taobao d膠籠點？
好似幾靚幾安全咁

仲有冇人po 鼠鼠 好想j

返到嚟要用沙紙磨邊

1)水樽個位置會唔會太高或者有漏水
2)食物兜 由佢啦，或者用個低身D ，佢咪唔洗推

有 夜少少post

巴打們我想問倉鼠可唔可以用棉窩？
Taobao個籠送埋 我驚會影響倉鼠呼吸

冇乜必要唔駛用

呢位巴打係咪鼠奴 見你都識好多野下
前幾日 我又帶隻鼠去睇醫生 終於唔睇珍xxx 睇左兩次都冇用 轉左睇毛x界 佢診症過程我都超滿意 但我前日餵藥 餵完唔小心倒瀉左支藥水 先發現佢地係支針管刻錯份量。。

係呀，所以餵藥要睇包裝上分量

你睇馬醫生定黃醫生?

BTW 你隻鼠乜事，感冒?

感冒
我有睇包裝 諗左好耐 total 4隻藥 有2隻藥分別化痰同收鼻水 消化好耐睇清楚要點食 驚餵錯 佢包裝的確係寫住3 佢針管用左紅筆清楚劃針管岩岩好個3字 佢個樽 藥水份量唔多 我第一次餵已經有諗 要食足10日 仲要每曰2次 抽咁多夠唔夠食到10日呀 我睇左幾次包裝同針管佢又真係冇錯喎

之後我就照餵左佢 餵左兩日 前日我餵完唔小心倒瀉其中一支 第日我打去話想配番藥水 佢重覆番一次比我聽 點知係餵1.5 本身係電話度講 琴日我去到拎藥 我即埸睇佢支針管刻係1同2之間 我話我好肯定你地比我支野叫我餵3ml 登記果個堅持話佢地唔會犯咁低級錯誤 我算 我番到屋企再對多次 拎到番屋企 拎番4支針管出黎真係3 同1.5ml 大佬一隻倉鼠仔點承受咁大份量 仲要餵左2日 餵成4次 好在我隻鼠冇死到姐 點都好 覆診果時我會拎埋4針管同包藥去理論

佢今次睇第3次啦 一直感冒唔好
頭兩次比同一隻抗生素 今次換另一間診所 都換埋抗生素 再加其他藥 感冒暫時係好左啲 如果再唔好 下一步就要種菌對症下藥 畢竟佢先4個幾月大 仲有算係比較多時間繼續開心訓下覺食下野 我可以有能力比佢醫我都想佢好得番 佢小灰霸黎

應該係 0.3 同0.15ml..... 3ml人食都覺得多

btw 要睇個藥分量
因為0.3ml /0.15ml ，可能係稀釋分量唔同
同一隻藥，可能因為稀釋唔同有分別，餵份量有所不同

你之後同醫生反影下，聽下點解會咁

留意，同小心傳染其他鼠
咁後生，如果食物營養夠又唔駛咁擔心
食藥記得間唔中俾下益生菌佢食，食抗生素 好傷腸胃

Cunipic低脂高纖呢隻合成糧有咩評價
會唔會同oxbow差好遠？

除左勤力清潔之外
大家有冇除味好方法?
因為對味道有少少敏感

同埋我請教一下呢, 你地洗籠既時候係用咩洗? 隻鼠會放邊?? (我諗住買個鼠波比佢, 一洗就放佢入去跑)

我一向都係洗籠時用鼠波放風
平時用清水，太污糟就用嬰兒淋浴露洗

但其實只要唔好用太大香味鹼液同過水要
過得乾淨d用乜都差不多

想問 倉鼠開始甩毛 同埋 成隻濕濕地 係咩事？

睇獸醫

新玩具

其實如果有d舊野
而又唔會再養
咁d 籠呀，用品有無地方賣左去/捐左去

facebook 有D group有，但我自己冇試過

入嚟就係為咗睇鼠鼠

問下IG 鼠鼠之家要唔要

就咁甩毛有機會皮膚病/老
但係佢甩毛再加上濕濕地都奶奶地野
凶多吉少 睇獸醫啦一定要

佢好頂癮 係邊買

Facebook有好多鼠group 但都建議慎選 唔排除會要完你既免費用品要轉售

幾時到你放低啲鼠照

屋企養咗狗 養埋倉鼠應該日日開片

潛咗水 而家上水post下相先

Amazon

Thanks巴打

繼續講啦 接落黎我想分享下一向我係點抱鼠上手

對於初養鼠既人黎講 鼠係好得意 往往到左面對佢係籠入面 想拎佢出黎玩果種恐懼 先發現你唔敢拎。。。。。

好！呢個情況點算好
我認為係有步驟既！大家可以不妨一試

第一步：
伸手入籠比佢行埋黎聞下你啲味 習慣下 知道你對佢冇威脅同埋安全

第二步：
得幾種反應姐。如果佢聞完繼續係你身邊徘徊而又冇咬 恭喜你 可能你隻鼠有機會好易同你熟到 而且都唔係好怕人

另外 例子2 就係佢聞完咬鬼你 有啲初頭可能輕輕咬 唔痛既 大多想試下係咪野食 同埋好奇 咬多幾野你再放手落去佢就會唔再咬 有啲大力咬就係好驚你同埋你隻手有野食味 佢地會大力咬之前會有特別行為 eg.好激動/會尖叫（fifi聲既叫聲） 都唔排除會冇咩徵兆下突然發神經咬 本來鼠就係啲好敏感既動物
你如果手拎過啲糧或者鼠零食 就唔好摸佢地啦 除非你想引佢地黎

例子3 如果鼠冇過黎聞 遠遠望住既話 你需要再比多啲時間佢適應 鼠同人都一樣 對陌生環境好敏感 都有啲好似原本就係自己屋企咁 驚都唔驚

例子4 從來都冇走過黎望你又唔聞你
咁你要慢慢發掘下你既鼠有咩先吸引到啦。

我呢 通常都係拎個主糧袋shake shake下
樽入面既零食又chok下佢 只要一拎出黎 佢地聽到唔洗5秒會狗衝喺個窿走出黎r野食
佢地仲好驚人地會搶走佢地啲食物兜 成日拎起佢地個食物兜 佢地會圍住個兜身邊 睇實個兜

第三步：
好啦 當你分辦到你既鼠係邊種 你試下抱 成功的話恭喜哂 。
仲有個方法既。

我有個經驗 就係你盡量拎啲長少少 大大地既糧食比佢 如果佢肯咬 你就趁住佢咬唔放果時 你就

呀！！！！！！！唔小心禁左

小弟最近有興趣義倉鼠，有幾條問題想請教一下：

1. 愛協 / fb group 都有領養倉鼠，請問領養方面有無地方要留意？
2. 邊個品種比較適合新手養？
3. 飼養倉鼠有咩用品同消耗品？
4. 倉鼠通常食咩？邊度有得買？
5. 倉鼠初初入屋有咩要留意？
6. 點樣幫倉鼠清潔同清理排泄物？
7. 天氣凍時點樣幫倉鼠保溫？
8. 點樣同倉鼠陪養感情？
9. 倉鼠唔舒服有咩特徵？

多謝巴絲解答

Hihi 2，7，8同9 我之前有講左啲 你可以慢慢睇參考住先 之後果啲我有啲建議我晏少少答你

搭單問, 我見你推介新手養銀狐
但熊仔鼠大隻d好似好好手感, 同埋毛色選擇都好似多d, 真係心思思
但係咪真係會比較難養?
同埋會唔會大味好多? 因為打算係房養

歡迎加入倉鼠大家庭
1.領養注意方面我認為都係要睇番你養鼠既條件 例如你handle到一隻病鼠 斷咗手斷咗隻腳/年老/本身已經有病 咁就冇問題 你有能力照顧就冇咩要注意 但係相反 你唔太熟鼠方面既就留意番 病鼠同年老既鼠外表有明顯特徵

病鼠我係前面有講咗幾點 呢度我唔重覆了 好多字 都係果啲皮膚病 濕尾症（腸胃炎）/感冒等等

另外我都順便講下年老既鼠外表
- 開始甩毛
- 有機會有白內障 眼珠變白色
- 行動跌跌盪盪 以前爬到高 老咗就冇力爬 連行路都冇咩力 左搖右擺咁 好易跌
- 會縮水。。。 舊時肥嘟嘟 老咗就縮水變到好細粒
- 比以前睡眠時間多好多
-背部有聳起 好似一座山咁 好明顯 即係陀背
等等呢啲象徵 樣真係會有後生同老樣睇

後生 肥仔果時

走既前幾日 老年

搭緊車 等等再講

跳過第2條 我前面解釋左少少我推薦左三線鼠 即係銀狐 小灰霸 紫倉 金狐（布丁鼠）裡面既銀狐 一黎我本來就好鐘意啦 二黎我個人認為好易上手 至少比起小露寶呢啲 身型唔係話小露寶咁細 又唔會去到熊仔鼠咁大

比比建議第3條～
養倉鼠 人仔細細 真係唔好諗住好少野搞得掂 可以買下買下都好重皮
由0開始買過個倉鼠既用品 試過買左成千蚊 我係係街度揀既 如果你話上淘寶淘或者揀到啲平野就另講。

倉鼠仔有咩係基本需要用到呢？
籠、跑輪、食物兜、水樽呢4樣係籠既範圍一定要到。

你想認真養 我仔細講多少少
你可以係籠物店見到有啲細細個 輕提又方便既鐵籠 我個人認為鐵籠係件對鼠好有威脅既物件 好多個案係啲鼠爬上爬落 隻腳細 會卡住係鐵枝度 導致拔唔番出黎失救死 仲有好多人以為倉鼠單單一個籠仔就夠 其實籠物店放出黎既超細籠係外出籠 方便比人拎出街 而唔係真正放係屋企飼養既籠

跑輪呢方面要好注意 跑輪愈大愈好 由其熊仔鼠 熊仔鼠需要好大既空間同埋伸展到佢地既身體
如果跑輪細 倉鼠會受住跑輪既細空間咁運動 久而久之 佢地既骨骼會出現問題 eg. 陀背年輕化

食物兜冇咩特別 你要預左佢地好鐘意揀野食或者將啲野食撥黎撥去

至於水樽 你放水樽係籠入面果時 記得用手點下個水樽出水位 睇下會唔會因為水樽擺位問題而令到水樽冇水出

另外另外 水樽要洗乾淨 由其係水樽入面有機會有啲積 有菌 你可以用手捽一捽 摸下有冇滑潺潺 洗到乾淨為止

我曾經用過鐵籠 發現佢地會成日咬 而且咬到鐵枝甩哂色
而家轉用爬箱 我個人好鐘意 唔單止睇得好清楚佢地一舉一動 仲唔怕佢地會咬
但要考慮既係 洗果時個籠真係好重 同埋貴

繼續第3條
倉鼠用既底材有分好多種 都一樣 前面有講左了 廚房紙/栗米砂/紙棉/木屑等等都可以 利弊都有少少分析左。

至於 輔助品 我暫分為冬天同夏天。
冬天有人會加棉花比佢地保暖 不過同時都有好多鼠試過誤食 令到棉花「click」住左腸臟 以致死亡。 同埋都有鼠試過比棉花綁到隻腳仔又係失救死。因此 到而家為止 用唔用棉花保暖都仲係好大爭議。一般人已經改用放更多紙棉或者廚房紙取替棉花

喺夏天 你可以選擇用好似鐵片既野比佢地散熱 （突然諗唔起果啲鐵片叫乜） 寵物店賣好貴 其實你就咁汁舊磚番黎洗乾淨 已經好涼爽 佢地鐘意就會走上去攤 散下熱

貓狗有維他命補身 倉鼠都一樣有。一般寵物店都有賣 不過我習慣係加係水度 一樽裝 每次只加3滴既維他命水（似乎你水樽份量） 因為需要浠釋 所以唔可以太濃落太多 。

沖涼房同沐浴沙 你可以放定入去籠度 長期放置都得 不過我一般都只for污糟既鼠用 即係我果隻小灰霸 周圍痾尿 搞到自己好臭好油 就會放係入面

倉鼠沖涼除左沐浴沙 仲有沖涼粉
睇大家視乎鐘意邊種 有分高溫消毒等等用途
但切記
倉鼠唔可以用水沖洗

再來跑步波 比倉鼠放風出黎跑 唔淨係局限於籠入面 係屋度周圍滾。

但係 我啲鼠試過跑跑下 冇左聲 一搵之際 發現佢停左係度係入面訓緊覺
仲有一次 佢停左係度食野 成地都係碎 一係一路跑一路痾屎

仲有啲零食 倉鼠可以食既零食 大概都係清淡 最好係烚雞肉 乾菜 一啲生果 有汁既唔可以比太多 倉鼠既腸胃唔可以一次過承受太多水份 。

仲有啲人會買好似韆鞦既吊飾 倉鼠有時係企上去搖下搖下 呢類可以企高既物件最好睇實啲 以免倉鼠企高會爬到出黎

用少許暖水洗可以，只要擦乾身同環境唔好凍

我間唔中都用暖水洗佢地屁股...(因為尿到D毛都黃)....

我用棉花棒濕少少水 但真係見過人成隻拎去沖

我用個食物盆開 5mm 高水
浸佢個 屁股落去，之後好似同BB 咁洗屁股

倉鼠小心唔好俾鼻仔入水，同要保暖，唔好失溫

曾經有過一年冬天放一隻未用過既襪比佢暖 佢好鐘意 成日都係入面 唔肯出黎

跑輪

上面所講既韆鞦仔

沖涼果時一係發吽豆 一係訓覺 攤屍

一啲雜圖

倉鼠自己都識自己清潔鼠毛
浴沙非必要 (獸醫講)，浴沙唔小心入眼入鼻有時仲煩
反而環境乾淨張緊要D

天氣熱 1-2天清洗一下籠
冬天可以2-3天，同冬天要俾多少許墊材佢保暖

襪仔，我兩隻15分鐘就屙尿........

好正, 上面好多教學
巴打們, 如果我係想買隻銀狐黎養, 有無邊間寵物店係無咁黑?
我住得好近旺角, 依排成日去睇鼠鼠
之前睇巴打話"紅蘿蔔"幾好...?

巴打你地洗籠係咪會清晒D底墊?
我知道應該要留番少少倉鼠味既紙比佢地
如果1,2日洗一次好似幾密咁..
擔心自己放工番黎.. 煮埋飯洗埋碗無晒力1,2日洗一次..
巴打有冇咩快洗既技巧教下小弟?

我通常會分大洗同細洗
大洗成個籠拆散清洗,一個星期最少一次
細洗我會洗底盤，瞓覺杯仔
轉轉輪，食物盤呢啲，1-2 日一次

水記得日日換

細洗既話, 即係巴打會清一清D屎, 用BB濕紙巾末下個底, 屋仔咁..?

太複雜
我直接拆個底盤出嚟
用水沖

之後用乾淨毛巾抹返乾

如果真係有異味或者污跡，咪用嬰兒沐浴露洗一洗佢， 之後過水過返乾淨
佢乾淨咪幫你慳返睇獸醫嘅錢

我諗住買依隻taobao籠 希望唔會太難洗

呢d 籠留意邊位𠝹唔𠝹手
𠝹手就用沙紙磨下
同要洗乾淨d ，新籠有時有脫模劑殘留
同會有啲膠粉

仲有會有木槺sip住係(la) 位度 要用野慢慢清 同埋橡筋易斷

後黎我又買左個類似

呢個有兩層 比佢爬上爬落 佢有個底可以拉出黎清個底盤 但木槺太多每次都會跌到周圍都係

唔洗驚我隻鼠好似卡住左跑輪度咁 佢好鐘意壓逼感 每隔一排就會搵新地方壓住自己 訓下覺食下野 果排就比佢搵到跑輪低

琴晚去寵物鋪見到有倉鼠走去睇下，有隻倉鼠匿左係玩具車仔度，個屎忽震震下好得意。之後問店員邊隻俾銀狐，佢伸隻手入籠話睇下邊隻先，我心諗得一隻，係就係唔係就唔係。點知佢一拎起個車仔，裡面原來有六隻鼠 。打開果下，我同隔離個小妹妹一齊「哇 」

但唔係一個籠只可養一隻咩？佢地又唔似有打交，各有各生活咁

打漏左

睇到一款倉鼠特別大隻，應該係熊仔鼠，而我比較喜歡體型大ge 類別。請問熊仔鼠會唔會難d 飼養？

玩具車？
係咪呢種

係紅x蔔見到有得賣 就買左比我屋企隻鼠哩埋
冇錯 一個籠只可以養一隻 但你諗下 倉鼠咁多隻 用具又多 寵物店冇可能一籠一隻咁比人揀 緊係成堆放哂入去 。 你好大機會會聽到吱吱叫聲 就係佢地打緊架同埋有鼠受驚嚇既叫聲黎
我每次聽到都會好心痛 曾經聽過人講 寵物店每朝開舖前 都會唔多唔少有鼠打架打死左 有崩有爛就拎去掉或者退貨 所以你見到拎得出黎賣 緊係多數完整無缺既小朋友。

又有另一個可能 初初番貨既都係一兩個月左右既細粒倉鼠 佢地爭地盤意識仲未好強 都仲可以放埋一齊 但當再時間耐啲 就奶哂野 會狗咬狗骨 唔係誇張 本來鼠就係會爭地盤爭野既動物黎

好似因為寵物店多數都係初生/幾個月, 所以未識打交/搶地盤?
同埋有時都會打嫁, 我有時行經旺角見到

btw想問多次, 因為想買鼠既話, 旺角邊間買好...?

巴打你識分熊仔同天竺鼠嘛？好驚我會get錯你指大少少既鼠係邊種 因為有時有賣小朋友既天竺鼠 佢地身型都仲細

我第一個post有比相講熊仔 你對一對係咪呢種 如果係的話 我個人 認為熊仔係難啲 我養過咁多隻都唔上手 最多係手食野
佢地多數啦 多數比較難熟 神經質 易受驚同警覺性好強既 而用品呢 同細倉鼠唔同 eg. 空間 跑輪 呢啲都要特別大 連活動量都多過人 好鐘意出黎玩 咬人好痛會流哂血 新手要注意呢樣啦始終係大型鼠
不過我都好同意你講 我都鐘意體型大既類別 好正嫁放上手 你再留意多啲 都幾多顏色揀 建議由細細粒佢地開始養起 建立關係左先。

Sorry唔知係咪我漏左 我每次一打打勁多字 打到攰諗住下次覆
我覺得冇話邊間好定唔好 你逐間睇 最緊要睇鼠外表 唔好揀到病鼠
前面有少少講左 一睇就見到啲毛立立令 好光滑好濕咁 果啲係病鼠 但又好驚你分錯毛色靚果啲係病鼠

再下一步你睇下隻鼠有冇好攰咁 冇黎精神 翻肚又腳震震果啲唔洗理 果啲係訓得好爽好正常既鼠

睇睇外表有冇穿有冇爛 都係果句耳仔有冇崩 （有機會曾經比其他鼠打架時咬到） 啲手腳 行動正唔正常 眼有冇紅腫

最緊要 最後一步你要同店員講試抱上手 如果佢係兜入面或者你手度已經痾爛屎 代表佢呢隻腸胃差緊 你買番去都兇多吉少 （腸胃唔好對鼠黎講係好大威脅） 咁既情況幾鐘意都唔好買

47*31*31籠養熊仔會唔會太細

熊仔鼠啲尿好（押） 佢地多數痾係角落頭位 你通風啲 同埋勤清潔應該冇咩大問題既 熊仔鼠好鐘意乾淨 成日清潔自己 只求佢唔好hi到啲尿上身 由其長毛熊仔

我番屋企再度度先。。
準備去診所 帶隻鼠去覆診
睇第4次

細個養小露寶 好鬼惡 唔多上人手 一見手就咬
唉自從佢哋走咗就唔敢再養了

我餵食方面之前一直都係用啲雜糧
所以我認為呢方面我唔好比意見你 有巴絲比左意見同例子 你試下跟住買啊

認真，倉鼠易唔易病

我養咗4個月都冇野

仲食到好肥

瘤，好突發

第5～
初黎既鼠 都會對陌生環境好緊張
你將一切設置好之後 你將成個籠放係暗黑既地方 又或者比塊布微微蓋住籠 比佢有番啲安全感 大概一兩個禮拜 盡量唔好嘈佢

記得要比啲洞穴既野佢地哩埋 倉鼠好需要安全感 最鐘意搵洞捐。

我認為底材可以比厚少少 製造一個挖野既環境比佢地 佢地會挖 會撥 會好開心。

新黎既鼠頭幾次清潔 可以將佢地前一次少部份既底材搬落新底材混埋一齊 比佢地聞到係自己既味 唔會咁驚

每次放水樽要試下係咪真係出到水 水樽唔同擺位會有機會係咁滴或者點極都唔出水 呢樣要注意

我而家呢隻感冒囉
佢係我表弟衝動買 買完唔識養 比我果時我已經發現到感冒
我之前就有隻生瘤

感謝巴/絲打!
我會留心D check清楚, 希望自己養得掂
我會記實你既tips你揀倉鼠, thanksssss

熊仔鼠世界第一
Btw 我覺得唔難養 只係要大啲既籠
不過性格真係好難講
曳起上黎真係由朝嘈到晚 咬到爆血又試過
我之前呢隻乖到比醫生剪牙都唔反抗
慳返唔少麻醉錢

旺角好多間伏架
例如便x 龍x樂園 rxxxit嗰啲
早排追po見有人話買過病鼠
其實黑唔黑好易睇
有啲勁細個箱仔有幾十隻鼠 啲鼠細到根本bb嚟
甚至你留意吓會見到啲鼠喺度打交 喺度叫
就千祈唔好喺嗰度買啦
㨂啱舖頭就跟返樓上巴打教你咁check啦
祝你帶到隻健康嘅鼠鼠返屋企
利申：啱啱買完鼠所以上網search過吓

我都唔敢養小露寶。。。
唔會考慮 哈哈

巴/絲打介唔介意Share邊度買...? 成日行旺角都好Lost

但小露寶個樣真係無敵可愛

我都係行金魚街 我唔記得名 好多間都買過

傻仔鼠日日都要筆走d濕曬嘅木糠

衰妹訓到鬼死咁咁樣衰
依家養咗一星期左右 佢第一日開始已經比摸 會咬人但唔大力 依家會主動爬上手但次次都一上咗去就會一路郁或者行好似想落返地咁 又或者會係我一路爬上我手臂再上膊頭
但有冇機會令佢佢會係我手上面訓 好想試下

早1,2日行完得一間有熊仔鼠
不過全黑唔岩心水

係嫁 熊仔鼠好快會比人買哂 一見到就好決定買定唔買 因為通常諗好番番轉頭就已經賣淨幾隻 仲要隻隻都鬼死咁大

全黑都幾得意 但好少人揀

有辦法 等我整合埋啲圖先 又勁多字

冲涼

Hello各位。

今次想同大家分享我個上手抱鼠訓覺經驗
雖然唔係隻隻鼠都得 但計計埋埋 都有5隻鼠肯安心係我手度訓 唔多唔少我都吸取左啲令佢地訓著覺既小技巧 唔怕多字可以睇一睇 我超長氣。。。

好啦。想講 其實有個勁勁勁偷雞既地方 就係我發現鼠同人一樣 訓覺果時一樣咁脆弱 唔明？ 我例如 人訓著覺 比人唔小心整醒左 有部份人會好嬲 都有部份人會醒左唔再訓 再極端啲 有部份人係訓覺果時比人整 都唔會理 繼續訓 。

係呢度 我想講其實鼠都一樣。有試過鼠會發嬲 試過唔理我 試過醒左坐係度 無啦啦喺頰囊拎左粒栗米出黎食

我仲搵到個注意既地方 你唔可以驚醒到佢地 例如開籠果時 移動果時 都唔得太大動作 而且手要慢慢伸入去 唔好即刻抱起 再黎 睇下佢有冇反應 如果佢即刻起身睇下有冇聞你隻手 聞完冇事 你試下安撫番佢係籠等佢繼續訓 唔好急住抱佢出黎。 又或者 佢有機會比你整醒左 咁你冇嚕 要等佢再訓果時先可以試抱。

岩岩一拎到上手既鼠好脆弱 如果你成功左係佢訓覺果時抱佢出黎佢又唔反抗 超恭喜 距離佢會係你手度訓覺既機會唔遠啦

你要放係手度 用哂成隻手掌包實隻鼠 佢會覺得好有安全感 然後 你環境要好靜 唔可以有聲 如果唔係我可以肯定佢聽到聲佢會即刻醒唔肯訓

再另外 要唔郁得 我試過成個人崩緊左
然後好慢好慢 咁去掃佢個身 倉鼠仲好鐘意人幫佢按摩 好輕咁捏捏下 會震下震下 睇住佢地訓到發夢咁手腳係咁郁 一訓 咁就成粒鐘了。

最尾就係隻手都係汗 佢啲毛濕濕地

我以前做過紅蘿蔔 其實都係q pet集團 你地有咩都可以問我都可以分享下

以下係我成功既例子 銀狐既都成為過去式 當初佢地走左 我連相簿都唔敢開黎睇 一睇到回憶番番哂黎 邊個話倉鼠得幾年命又冇交流點會有感情？錯啦我同佢地就係個活生生既例子。到今時今曰我都仲未正式逐張睇番佢地個樣 好立眼睇就ok

最初第一隻肯上手既小朋友

到第二隻 好有成功感 最初成日咬我

第三隻 9月走左 都係我既最愛 由帶佢番黎第3，4日已經可以上手抱住訓 乖到不得了

接落黎呢2隻 係而家仲開心食玩訓緊既傻妹。小灰霸

其中一隻小灰霸

另一隻小灰霸

呢5隻裡面 2隻男 3隻女 所以冇話男乖啲定女乖啲 純粹睇個性同埋信任程度。
我都相信你好比心機照顧佢 愛錫佢 鼠係好聰明 佢地會feel到 會比feedback 你

最緊要多嘗試 唔好怕咬呢樣野 今次唔得 抱多幾次 試多幾次 有日佢地會比你抱

祝大家早日成功

你幾耐幫佢洗一次 係咪成日搞到自己黃屁股

Hihi絲打 我想知其實係咪成日都有好多打架打到死左既鼠。。。 因為又未必賣得出 又要放埋一齊 每曰每晚。。。

係架 由奇小露寶 太恐怖 一打打到可以分屍..第二日翻工會見到冇左個頭之類 其實鼠都還好 冇死 但都流血 我地會用所謂既藍箱隔離 幫佢地消毒好 再sd翻上倉 倉係有醫療隊既 未必賣得出多數都係冇病冇痛 只係未合眼緣冇人買 但係多數都唔會點打 反而bb打得勁 最恐怖真係小路寶！一個禮拜總有一兩隻傷兵 都唔係太誇張

其他鼠*

不定，頭先係鼠波屙尿成身尿

估唔到原來小露寶先係最狼死果個

笑左

可以食埋條屍先恐怖

有心養又唔想去黑店買既巴絲可以上spca或者Hkvxv(ig)果到睇 成撚日都有人棄養

我都有留意 但係都唔知係咪病鼠...同埋怕唔合眼緣
想養隻女仔銀狐 帶少少黑線既

笑死 岩岩幫佢整左個分界頭

聽日講下倉鼠小動作解讀～
##lm

我睇絲打你前面share話冬天買紙棉做底料 我想問下呢 咁洗唔洗加埋粟米砂？ 我好怕臭

唔洗 每次底材用一種 唔洗混合

冬天，凍個幾日，我有落木糠(先用隔除塵粉) + 紙棉保暖

用廚房紙或者紙棉當額外比佢地保暖都得

即係小露寶就可以1齊養？
以前養倉鼠（唔記得咩品種，灰色）生完啲仔女住埋1齊又係打晒交

小露寶可以群居

但都唔確定會唔會出現打架既可能 始終都係人夾人 或者佢地咁岩都唔鐘意大家 合籠唔到都冇辦法可以試

我係扔隻襪仔比佢地取暖
個時先小學生唔知岩唔岩

你隻咁白真係好令人羨慕，我隻就嚟進化變色奶茶鼠

其實三線籠底面積最好有40x30, 熊仔鼠要有60x40, 愈大愈好，咁佢地會開心 d,個籠太細佢地會有壓力。盡量唔好用亞加力膠籠，好睇但通風差，好易生黴菌，皮膚/眼有事。跑輪 三線要17cm,熊仔要21cm,太細會弓背，對骨發展唔好。墊材唔好用木糠，可以用廚紙，墊底+自己搣條狀都ok . 食野可以食 oxbow 草圈，加少少mazuri 合成 糧磨牙，間中俾少少新鲜菜/幾塊燕麥當零食ok,冬天保暖可用暖包+毛巾包籠

熊仔鼠地盤意識好強，千祈唔好合籠，三線/小露寶要合籠既話 地方一定要大，同野食一定要夠，所以無時間照顧都唔建議合籠，佢地自己一個唔會悶，有你陪就得

我見好多Youtuber養都係用"整理箱".. 都係膠..
唔係話用鐵既, 佢會咬+會卡死咩...?

佢地用膠箱，但你會見佢地開左好多通風口，如果開得唔夠一樣會有問題。個人認為所以最好就係整理箱+足夠通風口
一般咬籠原因係地方太細有壓力，普遍街買既鐵籠都係屬於細+多層，亦都有卡死既風險，所以最理想既鼠籠係一層過，愈大愈好。

木係驚大塵?
我睇外國forum, 好多建議白楊木

幾好訓

倉鼠bb上月走左
仲記得佢好中意同我地玩
一放隻手落去就衝過黎
反轉個身合埋眼比我地掃個肚

買左隻勁精靈布丁
一返黎就周圍跑+肯爬上手

恭喜哂 圖呢 #p

係屋仔入面搵堆紙圍左自己, 睇唔到

粉塵加唔夠軟
有啲劣質會有木塊/木刺
令倉鼠受傷

今日買左隻倉鼠
見佢訓教 震下震下
唔知係唔係見凍定係發惡夢
已經比左d棉花比佢
間房空溫27度

唔好俾棉花

拎走左 跟住?

執咗隻小露寶嚟養，完全唔肯俾人掂

廁紙撕成一條條就得

小露寶都有得執

okok

留名

獨撚熊表示天氣轉涼了我要好多好多好多廁紙

全身震係驚
如果間唔中頭仔震就係冇野，佢地有時都有呢D反射動作
醫生話唔影響生活就冇野，同人訓覺有時會震手震腳一樣

未落十幾度都唔駛保暖
同唔好用棉花

香港天氣用廚紙或紙粒就得

okok 我比廚紙佢
見佢係咁咬 是咪正常

我用魚缸做籠 如果同鐵籠養有冇分別
個缸30x30x30cm 會唔會太細?
未有磨牙石同滑輪 需唔需要急買?

佢唔係傻，唔會食
就算食都係少量，唔大影響
你夠野食，佢點會食紙

有人棄養，我接收咗

圓look look

四腳爬爬

一齊領養鼠鼠

小露寶啲指甲長到彎左可以點搞？
完全上唔到手

請問點解唔好用棉花??

誤食棉花會塞腸/手手腳腳比棉花纏住壞死

外國台灣有唔少呢啲case所以唔推薦用棉花

我果隻布丁鼠買左就快兩個月
仲係唔識滾沖涼粉 要用手審落個身到
磨牙石又唔咬

磨牙石唔咬嘅試下俾啲鼠用磨牙栗米 30幾蚊有一包 我個隻就係咁
沖涼粉佢白己會試下滾架 你試下擺入個寵入面

屋企隻鼠鼠尋晚過咗身
我同我男朋友都好難過
明明前兩日都可以好精神 突然話唔掂就唔掂
我地一見佢情況怪怪地已經即刻飛的去大圍珍禽異獸到睇 醫生冇咩用 佢情況好差 捱唔住就過咗身 佢先得10個月左右 仲係好年輕
佢一直好嗲我地同我地好親密
突然走咗 間房突然好空 唉
鼠鼠好識隱藏病徵 大家最好令三個月帶鼠鼠去做下身體檢查 通常都係300-400 買個安心都好呀 希望大家嘅鼠鼠都健健康康啦

突然話唔掂就唔掂
點樣突然唔掂?
叫佢唔郁?
我隻2年,老左好多

前日都一切如常嘅 一樣會食嘢會走動會嗲下我地
但係尋日朝早我男朋友摸摸佢 就發現佢完全冇精神 抖氣都好似好辛苦 仲要個身涼涼地
咁我地都要翻學 過咗一陣翻到屋企睇佢 發現佢仲係咁
於是我地就好驚 即刻趕去睇醫生 但嗰時醫生已經話佢個情況係隨時會走 我地可以照醫 但佢太虛弱可能打麻醉都已經會令佢醒唔翻 我地知佢隨時會走 唔想佢係醫院嗰啲陌生環境走 於是醫生就開咗抗生素同營養糊仔比我地 係醫院嗰陣喂抗生素佢都仲會食到 翻到屋企喂糊仔 佢已經唔識郁個口 我地知佢好快會唔得 於是我將佢抱住 用心口嘅溫度暖住佢 佢慢慢呼呼頻率變慢 就過咗身了
今日我地帶咗佢去彩虹橋到做善終 火化咗帶咗佢翻屋企 希望已經係小天使嘅佢會一直一直都陪住我地啦
兩年都年紀大啦 希望你隻鼠鼠會健健康康啦 作為主人 陪佢玩多啲 比佢開心啲咁生活啦 佢嘅一生只有你一個主人咋

細個個陣養過小灰霸，生仔後養大左原來係銀狐

紫狐，小老母，熊仔鼠都養過

熊仔鼠同小灰霸隔籠都可以打交，小灰霸伸手去隔離籠畀熊仔鼠手都咬斷

小老母最難養，一拎上手可以好快爬上你背隻

絲打 想問你個籠喺邊到買？我見mk好似無 淘寶又嫌佢耐

今晚去買倉鼠了~
個籠,設備同野食都準備好
今晚行下旺角, 合眼緣健健康康就買!

建議金魚街間miss rabbit買
次次幫我隻肥妹買野都會望下啲鼠，都幾活潑
最起碼間鋪頭乾乾淨淨先

留名

建議下個post置頂啲宣導句子例如
一籠一鼠請勿合養
同埋
強烈不建議使用木糠墊材

我本身諗住去紅蘿蔔買
咁我兩間都去睇睇先

佢地要剪指甲 我見我隻小紫皇好長指甲了....

留名
新手準備養鼠

唔使呀

帶左佢番屋企啦
好可愛
佢好鐘意間屋仔

五六年前養嘅鼠...真係好得意 但我唔識同佢地接觸 養左三隻都唔痴我 淨係可以隔住望佢地
同埋其實佢地洗唔洗剪指甲？我上網睇又見過話要剪 太長會抓傷自己

隻衰野要人餵先去飲水

佢第一日番黎 我唔引佢佢唔出屋仔食野/飲水 佢會唔會唔識自己去飲嫁

邊間買架

好老啦

我都係倉鼠奴
不過佢哋都走曬好耐
呢個係佢哋開眼無耐之後嘅相嚟

養左兩年半既鼠鼠 前牌上左天堂

宜家養緊

上面巴打講o個間
本身諗住去紅蘿蔔但係佢Stock take緊, 唔賣鼠

btw, 巴絲們, 琴晚係我隻奶滋o係我屋企既第一晚
我個廳都熄晒燈比佢訓
但係我發現佢好似都無乜出過佢間屋仔 (水, 跑輪同野食係屋仔出面)
今朝番工前我又撩佢出黎, 用水拎住個飲水器佢先飲
好擔心佢唔識自己出去飲水+食野...

你再睇睇，新環境佢要時間
今晚睇下有冇屎，如果有屎，咁起碼知佢有食野
你餵o左飲水就唔駛擔心，正常佢地唔會飲太多水

我唔係太敢拎起間屋仔睇, 我諗佢食訓屙都o係入面
今晚等我清一清屋仔先
琴日食野都係我拎住個食物盤比佢 LOL

btw, 清潔籠既話係咪最好留番少少佢咬過既底料比佢?

初頭可以，熟o左之後唔駛

Thanks!!!
好想快D放工番去睇下隻奶滋..(佢個名..)
好擔心佢

各位養倉鼠嘅朋友千萬唔好比棉花鼠鼠冬天用啊～

布類製作就仔細觀察過佢唔咬/無纏手纏腳先俾佢地用，如果唔肯定用無底木屋啦 ，有底木屋十隻有九隻都會屙尿落去

盡量買番個溫度計，12蚊店就有，可以睇鼠鼠個環境幾多度，會唔會太熱/太凍，有得開暖爐/暖風機就開埋比佢地一齊吹，如果無就搵嘢包住放個暖包係籠底，特別佢訓覺嘅地方

祝各位的小倉鼠平安渡過冬天！

依家隻野成日捐入紙綿底訓

想問下係咪一定要比間屋仔佢地？ 買籠嗰時佢冇包埋

冇，唔一定要
我都係用瓦杯俾佢用，又易洗

但佢而家成日瞓係個角落頭到 係咪佢好驚？ (啱啱開始養)
想換底材 但又驚嚇親佢
新手求指點

佢哋習性係咁，鍾意有啲嘢靠住

你可以買個鼠球， 換籠時等佢自己行入去， 順便比佢放下風

熊仔鼠好乖好痴人

我隻肥妹都好痴人

佢自己將張紙摺起遮陰瞓

想問下 養左幾日 一開始買籠買細左(真係好細 )
而家買翻個大嘅想換翻佢入去
但佢本身已經好鬼死驚成日叫 成日係間屋企到唔出黎
如果而家再換籠會唔會又嚇多佢一鋪？

都住咗幾日，唔爭在過多幾日先啦

巴打屋企有幾多隻鼠鼠!!

兩隻熊仔，一隻刺蝟

細膽肥妹

同埋斯文阿伯

屋企隻奶滋真係好得意..
上星期四黎第一日黎我地屋企, 一開始都仲驚驚青青沖入屋仔
到左星期日我洗籠之後, 佢活潑左好多
識自己飲水, 玩跑輪,
最乖係........ 佢竟然自己識走上屋仔上格度屙屎!!!!
咁我幫佢清屎就可以方便好多
唔洗搬佢出屋仔咁清, 真係好乖
又肯上我手食野

btw.....
我本身買左雜糧比佢食...
結果佢只係揀粟米, 葵瓜子, 一片片既燕麥皮黎食...
會唔會唔係咁好..?
其他糧係放幾多都唔食.. LOL

抽起葵瓜子，花生/葵瓜子 唔好日日俾，你一星期俾幾粒當零食好

天氣開始凍，大家用緊咩屋仔俾鼠住，出去睇啲屋唔太岩熊仔鼠住。

我果隻唔痴人
食野先會蒲頭，平時要熄燈先會玩跑輪。
毒撚鼠

如果唔比佢, 佢會唔會唔食野先後.......?
咁粟米比唔比得佢...?

我都係用紙棉做底料, 諗住再凍就比多D佢算.. 唔敢比其他野佢搞

落多D紙就得，唔好放當風位，最好放室內(唔好放騎樓)
唔需要做太多野，鼠鼠天氣冷自己毛都會生長多D會適應
如果真係 10c 以下我先放入房開暖爐

如果鼠籠放地下，我會加條布墊籠底

正常鼠唔會俾自己餓，點都會食野
只係平時抽起太高油瓜子同花生

平時你俾咁多好野食，自然會選香口野食先
其他唔香根本都唔想試

瓜子類 = McDonalds
Oxbow 合成糧 = 家中青菜 / 五青汁

咁係咪唔洗俾屋企佢住，淨係落多啲紙就ok?
如果暖爐係用邊隻？
新手第一次過冬

我用普通暖風機，開細細地就得
有冇屋我覺得都冇所謂，最緊要啲紙夠佢
保暖就得，佢會自己堆好啲紙

幾年前養過幾隻
第一次養個陣隻衰豬甩毛
帶去睇醫生問佢肚dum一粒粒係咪生野
醫生話: 乳頭黎

救命啊好得意

哎呀真係好得意
跑到訓著左

最後碌左落地

呀

之前仲有一隻刺蝟

新入嚟睇鼠相
之前隻鼠走咗成兩年都仲未真係放得低唔想養其他嘅倉鼠 大家嘅倉鼠都好得意

好掛住佢啊

養左兩年多少少既蕃薯今日終於走左，
多謝你呢兩年既陪伴，多謝你堅持下去
我知道生左腫瘤呢幾個月你很痛苦，終於今天你不再痛了
永遠記念你

唔好唔開心啦
我都好掛住我之前養個幾隻倉鼠

佢最後呢幾日都唔食唔飲水
有啲後悔點解唔試下用針筒強灌佢
或者有機會好返

佢安樂走左咪算囉
我連我隻倉鼠最後一面都見唔到
佢都走左10年啦
仲記得有一日訓醒
諗住望下佢 佢已經疆硬左...

有冇巴絲倉鼠試過甩毛？？！！
之前都淨係下巴甩少少我諗住可以觀察下
但而家好似甩多左
佢1歲2個月大 應該唔係因為老甩毛掛
係咪要睇醫生？

好心痛

1歲多有幾老，睇下醫生睇下有冇菌好過

今日睇左啦 醫生話似係細菌感染
下星期再覆診
多謝巴打之前提供個醫生list!!!!!

你睇毛國界？

想問下港島果邊有冇邊間獸醫睇倉鼠？想做個bodycheck

睇左天后間Dr Hugh’s 因為就腳

我隻倉鼠好細膽 一掂佢就驚到彈後 點樣先可以拎佢上手

傻妹

要時間 我嗰隻養左一個星期 到而家我換嘢食都係會嚇到周圍走
朋友話一般要一至兩個月先會上到手
一齊比啲耐性

如果你係突然間掂佢定篤佢緊係驚啦
試下叫下佢 然後慢慢放隻手入籠度 唔好咁近 睇佢會唔會自己行過黎聞下
一開頭摸下先~~
再唔得用野食

奶滋黎左屋企兩星期
都好活潑, 又肯食我手上既野
比左個"跑輪波"比佢玩, 佢都會玩 好得意!!

不過唔知係咪我比親隻手佢, 都係餵野食
佢慣左我隻手=野食...
依家試下上手, 佢都係咬咬咬...
唔太敢拎佢上手...
我係咪應該洗乾淨隻手, 無野食味,
再比隻手佢試下上...?

依家有時佢食野我都會偷摸佢
佢會微微彈開再望住我....

講咁多 share下奶滋先

挖曬d紙綿過去

有冇餵食藥既方法
日日搞成兩三個字先餵到

唉

點教佢去廁所呀
佢將d野食+屙屎+屙尿係自己訓教個到
試過將d屎同尿集係同一個地方
佢都係屙番自己間房

要啲時間
一見到啲尿就即刻抹走啲味
然後將有尿味嘅野放係廁所

之前上YouTube見到 可以參考下

祝佢快啲好返

Thank you!!
唉今朝餵左半個鐘

十幾年前養過兩隻
兩隻打交死哂

請問有無邊間倉鼠酒店信譽比較好？
因一月上旬會去10日旅行，屋企隻鼠要搵人照顧
但屋企人／朋友唔識

邊區啊？

油尖旺區

遠小小觀塘可以去RO-LA
或者葵涌毛孩客棧

感謝 咁去RO-LA

我隻倉鼠好中意咬籠，咬到鼻上面d毛甩左有個窿，有冇咩方法令到佢唔再咬

之後呢排仲發現佢背果到都冇左d毛，有冇人知點解同點算好

仲要佢好似食唔肥，淨係中意收埋d野食。。。

一個22毒男自己去買倉鼠會唔會好怪？

可以影一影你個籠嗎？
保持環境清爽
砂類用品拎走
棉花/布類製品禁止
盡快就醫

食唔肥唔緊要 最重要健康
收埋食物倉鼠習性
佢係收埋係囊到定籠內某個位置？

唔會 ，不過領養代替購買

我每2日就會幫佢個籠清潔1次，佢甩毛之後我有用酒精幫佢抹下籠，會唔會有影響 定係d棉花搞到咁，好擔心。。。

佢係收某個位置，清籠果時成日見到收埋果d都冇食過！同埋你地會點樣收藏d糧？

唔會 你大清潔果陣可以用滾水殺菌
佢甩毛毛可能係有黴菌
好似可以買枝野噴 但我未試過

棉花絕對絕對絕對唔可以比佢地用
好彩就乜事都無
輕則骨折 重則脫肛而亡
唔好誤信籠物店員啊
快啲拎走佢地

咁果個位置就係佢嘅私人倉庫
佢全籠最安心嘅地方
你可以偷偷地放番佢倉果啲食物去食物盆
佢地都係會當新食物

如果用抹手紙係成張比佢？整要整碎比佢？要比幾多張先夠暖？唔該你地呀

我果陣冬天會放兩張係底 然後撕好多廚房紙條比佢
多到隻鼠都唔見埋 佢會搵自己岩用嘅番去訓覺地方

布類製作就仔細觀察過佢唔咬/無纏手纏腳先俾佢地用，如果唔肯定用無底木屋啦 ，有底木屋十隻有九隻都會屙尿落去

盡量買番個溫度計，12蚊店就有，可以睇鼠鼠個環境幾多度，會唔會太熱/太凍，有得開暖爐/暖風機就開埋比佢地一齊吹，如果無就搵嘢包住放個暖包係籠底（地下) ，特別佢訓覺嘅地方

但係撕完仲洗唔洗加木糠果d？

唔洗
如要使用木糠要注意幾點
1:必須為無香味
2:使用前請先隔篩粉塵(至少兩次)
3:再檢查有無大型木塊/木片

唔該你呀！！成日好怕佢會凍！

不過你話佢甩毛
最好都剩係用廚房紙夠了

大概4,5年前，養左隻鼠鼠3年幾，一日朝早發現佢唔見左！但個籠又冇開到 到今時今日都未搵翻佢同條屍

今日同隻大女睇醫生，醫生話心臟有事，同肚仔有腫瘤（呢個反而唔算好嚴重)，樂觀同佢一齊面對，好彩佢都好乖肯食藥

新手養緊兩隻 一籠一隻
其中一隻鼠咬籠咬得好勁
Spider man咁爬到上頂咬
換咗個大啲嘅籠都係咁咬
(之前個籠好細全鐵欄 俾佢咬均晒)
點算好

新手仲要養兩隻 傻的嗎

主人同鼠鼠都加油

貼個籠上嚟睇睇？
底面積有無30*40？
層數不代表大籠

金毛鼠正確叫法係咩?背面係金色間條咁
十幾年前養左兩隻 50蚊1隻
兩三年LU 個陣細個唔識養 日日打到黑...
最尾有隻老死左另外一隻都好快走埋LU...

仲有買左好似小灰霸咁既倉鼠 10蚊1隻 買左4,5隻
最記得清楚就係一定咬人...諗住放佢出黎咬到我飛起
仲記得佢生左一兜鼠 食左好多自己D仔女

佢真係好鐘意咬我隻手... 已經洗左手

背隻有一間 細鼠就叫布甸鼠
係三線鼠其中一種
如果係大鼠就叫熊仔鼠
熊仔鼠入面果款叫金熊

佢同你唔熟緊係會咬你
保衛自己

倉鼠係獨居動物
小露寶有微機率合籠成功
前提要同性別年齡相近
同胎更佳
希望你有機會再養時做齊功課先

係咪細細力 梅下梅下咁樣？

我嗰隻都係 咬到流曬血
新手求指教

佢會keep住「奶」我 一到手指頭位就大力咬
Feel到唔會咬損o個隻 但係唔知佢仲要咬到幾時

係咪細個貪玩😂 我隻仔仔初初返嚟咬過我一次就再咬 女女就會細細力咬

就冇再咬**

放親手比佢佢都會奶幾野再咬

小露寶好似係咁多倉鼠最細膽既

W51*D28*H23

以前隻熊仔 兩年幾自然死
呢排領養咗隻銀狐，唔知點解好似好難熟咁，可能而家少好多時間同佢玩

有得食就唔驚

oxbow 草圈已經夠磨牙, 獸醫唔推薦用磨牙石

利申 係fb 倉鼠 group 見有人咁講

佢試緊味
我果隻都會係咁細細力梅下又奶下
係撒嬌的表現

係啊 反應都係最快
倉鼠界跑速最快

如果真係唔想佢咬籠 就換做膠籠
可以自己整/買SANKO牌
有隻全透明可以360度偷睇佢

全膠個隻，冬天ok ， 但其他季節太焗

spca 或者fb 倉鼠 group 耐唔耐有得領養
fb group 有時啲人仲會送啲倉鼠用品

大女今早做咗小天使

節哀順變 加油！

雖然有心理準備，但來臨時還是很傷心

無用的 準備幾耐都唔會接受到

昨日早上7點還上手要我抱抱，之後我俾少少水手掌
佢飲完，佢用手洗個面，之後我放番佢落籠，之後佢行入盒仔
我見佢想訓，咁我唔打攪佢，我就訓多陣
之後10點我起身，想起身俾藥同食物佢...
打開盒仔...抱佢結果佢成身硬晒..冰冷....
來不及和她說再見

我隻布丁同銀狐

img]

如果大家鼠鼠有一歲多，可以的話去做下body check
對你及鼠鼠也是好

我果隻離開前一晚都瘋狂對我撒嬌
又肯同我合照
結果係我番緊工果陣佢離開了
我到屋企只有冰冷的鼠鼠
送別儀式 親手噤制果一下
永遠都唔會忘記

想問下樓主係咪唔係所有倉鼠都肯上手
我隻熊仔養左成個月都仲避緊我
佢又唔係縮開 但完全直行直過 掂一掂佢就想咬鳩我
利申 新手

我用面包蟲引我隻奶滋上手....
食飽先後聞我隻手幾下, 大力咬我幾下我就放番低佢...

btw, 我隻鼠鼠養左一個月左右, 除左成日追咬我手指之外一切都正常
係唔知點解依個星期成日都想爬出個籠, 明明個籠已經好大..... 成日係咪舔個籠邊, 雙腳企係咁向上爬
個籠係35x25x25....

想出來玩，或者同你玩
想要野食...但呢個唔係真係冇野食，你都唔好俾佢
要俾就要佢出手先有得俾
另外有時可以睇睇個水樽出水有冇問題

你試下俾鼠波佢放下風，有時太悶都會咬
仲要咁後生有精力

得一歲半，佢都好努力
我每個月都會同佢慶祝生日
15號剛好來到17個月慶祝生日
我把瓜子整碎俾佢食得好開心
我知佢辛苦但都佢捱到早上同我和我太太道別
才回到平時訓覺盒子 做小天使.......
BTW真係好掛住佢

至少需要30x40

決定好點樣處理身後事未 ？

火化了已經 ，希望佢安息
我會掛念佢

琴日又試下用面包蟲引佢上手
手係上左, 但係奶滋對我左手食指頭真係好有興趣...
我面包蟲放手心, 佢爬上黎食之後, 就會轉身去咬我隻食指指頭.. 仲要大力咬
咬到我縮手啦, 就轉戰去咬我隻手指公...
D牙好似愈來愈尖
我已經特登去買多左舊磨石細磚比佢 加加埋埋有三樣唔同既野比佢磨石 (樹枝/細磚/大磚)
佢都唔係成日磨
反而我一坐o係籠前面, 就係咁舔+咬籠...
點算好..

磨牙*

磨牙石只會幫佢D牙越磨越尖

鼠鼠如果D糧磨到牙，唔駛比磨牙石
D牙只要帶黃 健康牙齒顏色
同上下門牙長1:3 ， 即上門牙長1 下門牙就長3
咁佢咬合就冇問題

我都係餵雜糧炸
但係佢成日搵野食 搞到我想餓下佢迫佢食埋其他糧
其實比鼠鼠咬到 應該鬆手定由佢咬 佢好似愈咬愈大力咁

要control 下，我走o左隻鼠
因為太為食，歲半就心藏肥大...走o左
之前keep 住 7x g，正常成年鼠應該為 50g

唔應該俾佢咬，一咬就話下佢，放番佢入籠
久而久之就會知道唔咬得人
咬你你仲俾野佢食，佢唔咬多你兩野就笨

有養開，留名支持下
記得要宣揚「籠要有足夠空間同滾輪」，「倉鼠係獨居動物」
太多人唔知倉鼠唔可以擺埋一齊養 放埋一齊一定打撚到仆街

我到依家都唔係太敢捉起佢
大家平時係點捉鼠鼠？

當年我有一對係我屋企人朋友移民俾我地領養左
一開始唔知唔可以一齊
夜晚兩隻打交打到嘈出聲我用手阻止俾其中一隻一野咬落黎，仲記得佢咬完係咬實我要fing開先得，流左幾分鐘血先止到
但就剩係嗰次之後隻鼠就未試過咬我
隨時爬上手就訓，俾手指佢會咬我指甲 就血岩岩剪完好貼佢都係唔會咬到我手

最後應該係自然死，死前一晚不停咬籠要出黎，一出到黎就喺我隻手抖大氣唔郁休息，但一放番入去又不停咁咬籠要出黎，咁就知咩事
陪左好耐，第二朝都真係死左

仲有「嚴禁使用棉花！」

我見之前樓主講用粟米砂舖底 想問下有無圖睇下
另外到底用咩比佢保暖好
綿花又驚佢食落肚 紙巾d人又話有漂白劑對佢地唔好
好難捉摸啊

第一次養果時試過一次養幾隻 第日朝唔見左一隻以為跳左出籠 點知原來比其他食左
而家養梗第三次 比佢好食好住就成日咬我

推薦使用象仔牌廚房紙
四季適用 無粉塵又安全

撕成長條就可以了
佢地會自己揀岩用的走

你隻鼠有瘤？

係啊 有好多粒肉瘤仔
幸運嘅都係良性 無惡化過
不過都做咗天使了

我另外一隻小銀狐都係良性瘤，之前做過兩次手術，現在又復發，好彩今次位置唔喺肚仔，係近右腳但唔影響生活， 依家俾黑酵母，佢食下希望control 到唔好再變大， 隻衰豬唔好咬就得

象仔牌 = Scott
呢隻軟身又過到 FDA認證
價錢6卷大約 HK$24-27
(※有D牌子廚房紙會好硬同利邊會傷到鼠鼠)

冬天我會落呢隻紙碎俾佢，大約2日換一次

補充:冬天我係紙碎+Scott ，紙碎做底，scott 就撕碎好似"團子"張圖咁放紙碎上面

屋企隻衰野成日摷到D野地周地都係
次次幫佢清完籠, 轉個頭又成地野食

琴晚又試下比佢上我手食野
放晒D野食係手心
結果, 佢又係大力咬實我隻無名指..
開始唔想同佢玩了...

另外有D健康建議，糧唔好俾太多，約 鼠體重1/10 好，怕佢餓就加幾粒OXBOW 草圈

有D垃圾糧就唔會買
買大路牌子 bunny expert *(呢隻脂肪比較多唔可以過量)/ Versele-Laga (呢隻有2隻版本，一隻俾熊仔鼠食/一隻俾細鼠食)，oxbow 合成糧(最好係呢隻，但要時間轉，因為口感唔好鼠鼠唔like，我買garden select 口感會好D但都唔係食好多，家下我會70%雜，30% oxbow)
磨牙石唔係必需，D糧有磨牙作用就得
我D鼠冇用磨牙石，牙齒係冇過長

雜糧瓜子/花生抽起，間唔中當零食俾佢

生鮮生果菜
e.g. 蘋果 西蘭花, 粟米唔好太多，太多會肥，佢會放o係腮好容易變壞
蘋果要去皮，唔可以有核 (蘋果核對鼠有害)
記得洗乾淨
「食得健康一點，伴你長久一點」

掂鼠前後 要洗乾淨手，保護鼠鼠保護自己
籠2-3日要洗(夏天1-2日) ，唔係好易有霉箘

抱到上手後，每日輕輕按下同睇下鼠鼠身體
有冇瘤或者其他毛病e.g. 傷口 /不明原因甩毛，有問題就去請教獸醫唔好上網亂查
可以的話買個蛋糕電子磅，每日磅下佢，睇下有冇過重，同突然輕o左
另外鼠鼠病發可以好快，所以有問題一定要立即就醫

平時可以每月儲定一D錢 e.g. HK$300/month
做鼠鼠醫療基金，一歲打後鼠鼠會開始中年
有機會有D大小毛病，如果有儲開唔洗到時一大筆
另外真係健康終老，D錢可以用來幫鼠鼠打點身後事

BTW 如果有能力或可以的話，半年左右做過body check

俾多D時間佢
如果佢咬你，你要俾佢知唔岩

立即收起手中野食
可以放番佢落籠，之後話下佢同佢講咬人鼠唔得
同話佢知你咬我就話，如果第2個唔知會掉你落地
變死死鼠，死死鼠冇瓜子食....等

呢個我覺得冇問題，有活力由佢啦
佢自己會安排

唔好放棄啊

樓上太長所以唔quota 啦
補充水果蔬菜做法
留意番 有啲菜需要煮熟先比佢地
西蘭花 青椒 南瓜 等等

好灰心
依加隻三線鼠養咗半年
由佢一個月大開始養
養咗一個月後都肯主動上我手
唔知做乜之後就唔肯，只有瓜子引佢先肯
有時我就捉佢上手
初初都無咬我，即使佢成日想向外爬，好想走咁
依加上咗我手就成日中等力度咬我，就算上咗手之後我幫佢掃背都無用。之前肯我隻手到食嘢。依加上我手，只對瓜子有反應，一俾佢就塞入口想走人。
唯一肯嘅就係俾我伸手入籠到掃佢背
今日買咗個鐵欄，打算俾佢喺廳到跑下啦
點知就狂咬個鐵欄，咬到有聲
買咗包士多啤梨味倉鼠威化餅俾佢，平時見fb group啲人嘅倉鼠好中意食。點知佢聞兩下就算，之後完全無視佢。
養咗半年，同佢交流愈來愈少。買咗好多嘢俾佢，佢都唔中意。
唉 好灰心 之後都係做啲例行工作，換下糧食紙墊算。

唔一定隻隻鼠都會鍾意食
都有倉鼠唔食瓜子果仁
有時發脾氣唔睬你有可能處於發情期
放佢出嚟玩係即刻咬定跑左陣先玩？

放佢入個圍欄到，周圍望咗陣，幾分鐘倒啦，就不停想爬出黎，然後就咬欄

因為佢第一次咁樣出嚟緊張
可以比鼠球佢喺屋行下先

厭世鼠

你收養多隻，到時兩隻爭寵就會輪住上手
我之前有2隻時，抱一隻另一隻會妒忌，咬籠要抱
兩隻成日要人抱

家下其中一隻小天使之後，另一隻已經冇咬籠要抱
現在要捉佢出來抱...少o左主動上手抱

你地隻倉鼠會唔會係跑輪上面痾屎痾尿？
明明佢都會係廁所痾開尿
另外而家我會細力捉住佢上手比零食佢
但一食完就會爭扎想走 唯有無奈放返佢入籠

Free style 乜地方都會屙

熊仔鼠易點教

日日洗完都見到有幾篤 臭到仆街
佢仲要痾完繼續係上面跑 踩扁哂d屎

有無高手教路

臭到仆街.<<< 會唔會你d糧有問題
正常鼠屎尿唔會好臭

咪將佢平時d 尿紙放 去廁所位置...
慢慢就會慣性去....不過唔係隻隻鼠都得

我果隻都係 周圍屙
臭係D尿臭

最近轉O左 VL 糧
同食黑酵母 ，D尿冇乜臭味

今日收養咗隻鼠，放房俾佢休息冷靜一下

隻倉鼠成日咬人，好想抱佢上手
可以點做

愛心加耐性

想問邊度買籠好～
或者係買咩款好

用開sanko ，旺角金魚街有得賣
大陸籠質素參差，好容易𠝹傷鼠鼠

記得幫鼠鼠做好禦寒措施！
嚴禁使用棉花
嚴禁使用棉花
嚴禁使用棉花

我想分享一下，新領養鼠鼠最初一日d 屎尿都好臭，但返嚟兩日已經冇晒臭味， 我估同食物有關
如果真係覺得好臭，不如試吓轉下糧

想問下倉鼠籠係咪一定要30*40
長d但係窄d有冇問題？ 心
想養布丁鼠

最少30*40 喇
但你話差1-2cm咁精準就無嘢好講

有得買大少少嘅就買大啲喇
去睇下有無得領養

瞓到勁舒服

好似中左皮膚病

快D帶佢睇獸醫

反而睇相見到左腹有D黑，我怕唔係好野，快D帶佢睇醫生check check

鼠鼠右腹先啱，張相左邊

店員話R損左
買左野比佢搽

唔係囉，我意思係右邊瘀黑，唔知角度問題定係點
同甩咁多毛，唔正常

如果墊料清理時只換七八成有冇問題（清乾淨d屎)，想有番佢自己既味俾佢

養落咗就唔使
另外真係要清洗， 唔係好易有勳菌
好易有皮膚病

如果你想訓練佢去廁所， 留2張有佢既尿紙在廁所位置就得
籠最好幾日清洗一次，呢排香港天氣潮濕

最近好想養
係咁上youtube睇倉鼠片好可愛

我想問下係咪天光嗰陣佢哋都基本上瞓覺
因為我份工要朝早11點岀門口夜晚大約12點先返到
放置13個鐘會唔會有問題

絕對冇問題，最緊要日日換水換食物
幾日洗一次籠
夏天被消暑用品， 冬天要保暖
每日抽時間同佢玩

清嗰時我會落滴露/ 浸一陣漂水
之前有鼠仔中過黴菌
洗完我會再噴消毒藥水
抹乾再放廚房紙

就咁用消毒紙巾去抹會唔會唔夠乾淨

我係驚佢地再中招
就寧願做多少少功夫
因為黴菌單靠消毒紙巾殺唔到
要用漂水搞

我冇咁複雜，夏天日日洗， 冬天兩日洗一次

摸佢之前洗手之後都洗手

我隻熊仔好乖會定點痾尿

但佢從來唔咬籠出黎玩，好毒

唔該巴打
過幾日得閒去買嘢先

懶豬訓醒了

想問倉鼠其實適唔適合用呢啲
驚有綿 好驚佢咬
(我個隻咩都咬)

傳咬就唔好腸 買暖燈暖毯好過

我係貪佢一個窩好可愛咁
唔該哂~~~

小灰霸廿幾 gram 醫生話正常健康

貧血可以係飲食上點搞？

乜事貧血？

無咩事啊。。。唔知點解呢排個鼻無以前咁紅。已經俾多左營養膏佢食

如果擔心睇吓醫生

排除咗腫瘤，同内出血先啦